流言: 武漢示威, 已被封鎖消息

作者
9 小時 ·
如果你搜尋武漢反政府示威的新聞，會發現7月5日起已斷了消息。成千上萬的陽邏人，在6月尾開始，晚晚上街反對興建焚化爐，但在坦克軍車入城後，忽然間聲氣全無，卻沒有傳媒追問發生甚麼事。大家都當圓滿解決？

於是我去查，由香港翻大陸牆真的很難，有人在bilibili放陽邏的片段，click進去已遭移除。在陽邏貼吧，有一點端倪：

7月7日
出来散步了。
中商这边为什么商城什么的都关门了？
我想看看有多少人在阳逻不是吃国家饭的？本地人如果不怕！我们外地人怕个锤子。
真是不要人活了！
实在不行就都搬走吧，让阳逻侧底的成为一座死城，感觉没有任何盼头了，是不是太悲观了？

7月8日
最近洗白的人真多？还是脑子转不过来，不是说不建垃圾场是这个垃圾场建的太匪夷所思了，这些洗白的真不去做导演太可惜了。

7月9日
又是戒严又是宵禁，叙利亚、伊拉克也不过如此吧。

7月10日
我们都在等“取消”通告，红头的、公章的，懂吗？

7月11日
搞不赢，洗洗睡吧。我们生活在中国。我们爱国。
既然武汉要废阳逻就让此地空余一地鸡毛。

7月12日
不要问人去哪了，此吧已被监管。
牛气冲天，所有帖子都被删，有没有王法啊，连宣扬宪法都违禁？

最後新聞在7月7日發布，講官方於4號已經捉了三車人，5號開始各小區門口安排人員盤查登記，准進不准出，讓民眾無法走出小區，坦克車半夜入城。

接着就沒了。

這就是「你們這些人」所熱愛的中國。

我見到幾小時前有一條新微博，內容已被刪除，只留下標題痕跡：

救救武汉阳逻吧！

宵禁、戒嚴、封鎖消息。十幾個武警圍着一個倒地的村民暴打狂踢，誰救得了他？

從流出的微信對話得知，最近陽邏的新州，正天天動員到陽邏，「這裡的車，全被叫去，三店街道，李集街道，全部上來，穿上黑皮，上崗，每人300，社會上招了一批人，300元/天，武警只來了幾個，全部是偽軍。」

對方回答說：「為了300塊錢，這些人……黑心錢。」

你即管拿來問愛國者，看他們怎樣繼續擁戴極權，間接殘害他的同胞。

BBC拿陽邏的抗爭與香港的相比。

要比的不是比抗爭方式，而是要比一比這兩幫協助政府維穩的歹徒是多麼的相似。

如果那位不肯同流合污的新州人所言屬實，在半夜入城的片段中，那些操兵般的武警方陣，大有可能一半或以上都是新州人扮的。

香港也正在上演人民鎮壓人民的把戲。忠義團、休班警等肆無忌憚地侵害他人，警方卻怙惡不悛。對此，港府有甚麼說話可說？

照照鏡子，看看你自己，到底像陽邏的抗爭者，抑或似那些興奮鎮暴的新州人。

作者

美國媒體, 都有類似報導

Communist China Attempts To Hide Yet Another Mass Protest Against Its Authoritarian Rule

用其他地方既人去打壓當地人係中共最常用手法, 幾十年黎都係咁

過埋今次香港都係咁

提防大中華思想

大中華思想=統一=維穩

算數啦，班撚樣仲係叫習大敗救佢地連敵人係邊個都認唔清

已經唔係新聞

分享開去
今日武漢 明日香港

美國係支持「大中華膠」

Kay Lam
7月10日 01:05

美國佬勾結的，係黎智英；大中華的，係黎智英，究竟點解美國會希望你做「大中華膠」？點解唔係見陳云根大總統？

事實見美國副總統與國會議長的，係黎智英；連80年代有份提出買個島畀全香港人移民，都係黎智英

最得人驚就係之後嘅香港都可能係咁

其實點解唔connect 下武漢

你意思係美國應該見國師呀？

之前HOCC都已經係國際發言講過 香港人 唔係中國人 亦唔係英國人 係香港人

如果美國係單純支持大中華 佢就唔怕直接講明 重提一中原則啦

事實唔係丫麻 又對台售武 彭斯對香港既發言亦有提及美國既獨立宣言

1.connect 唔倒內聯網
2.支那人話唔想同港獨扯上關係

上星期咪好多巴打已經解釋過

人地個所謂維權，係利益野來
佢地係反地方政府，要求習敗敗幫佢地

佢地知道香港有人想聲援佢地 佢地亦係微博屌7我地港狗 叫我地唔洗出聲 話我地搞港獨

你搵返上星期77d濕9武漢post睇

2. 好可能只係五毛

美國對台售武時, 都同時指繼續支持「一中政策」

川普4度對台軍售 國務院回應中國：一中政策沒變呀
新頭殼newtalk | 洪翠蓮 綜合報導
發布 2019.07.10 | 08:36

美國國務院8日宣布批准2項對台軍售案，包括108輛M1A2T艾布蘭主力戰車（Abrams）、250枚可攜式刺針防空飛彈（Stinger）及相關設備，約22億美元，引起中國跳腳。中國外交部耿爽表示，中方敦促美方恪守「一個中國」原則，與中美三個聯合公報規定；而美國務院發言人歐塔加斯（Morgan Ortagus）回應，軍售是遵守《台灣關係法》規定，美方一中政策不變。

總統蔡英文出訪加勒比海友邦海地、聖克里斯多福及尼維斯、聖文森、聖露西亞的12天「自由民主永續」之旅，預定過境美國2次，各停留2晚。在出訪前夕，美國宣布批准對台軍售，是該國總統川普（Donald Trump）任內第4度對台軍售，《紐約時報》報導，此舉是華府展現對台的支持，但可能讓美中關係進一步惡化。

中方不但有官方的耿爽重砲抨擊，還有官媒《環球時報》扯「流氓要保護費」，大罵美國。耿爽指北京已向美方提出嚴正交涉，要求美方「恪守一個中國原則與中美三個聯合公報規定」。

不過，美國務院發言人歐塔加斯在例行記者會上回應，美方對台軍售，是遵守《台灣關係法》規定，法律要求美方須協助台灣維持自我防衛能力，更是為了促進台海兩岸與區域和平及穩定。她表示，美方長期以來基於「美中三公報」與《台灣關係法》的「一中政策」不變。

好似#16 個p牌咁

咁你覺得點？
我地應該繼續搞民主大中華 輸出革命至中國？

講返你知又屌人p牌

咁你係咪覺得 大家應該繼續走民主大中華 將革命輸出中國呢條路線？

ching唔使勞氣
三毛都可以唔係P牌
有眼睇有腦諗既巴絲都會明

5年前大家都係咁
唔好落共產黨面

係需要時間先明白
最緊要落共產黨面

點樣可以睇到武漢d人d留言

武漢嘅失敗，係冇人知冇人幫
香港嘅成功，係全世界都知，所以我哋要贏到全世界嘅幫助！

香港應以此為鑑

其實真係反對我地插手都唔出奇
始終香港人實際上幫唔到d咩
但一同香港扯上關係
武漢就唔止係反對興奮焚化爐
而且仲會同香港一樣被視為反共
比比鳥叫人登記做選民都比人屈做港獨
一涉及香港
有呢種疑慮真係唔奇

不過從香港的利益出發的話
中國當然係越亂越好
所以輸出革命係正確

所以我哋要有策略咁去打呢埸仗！要俾全世界知，我哋自己好爭氣，但係更需要世界嘅援手

光洲事件

已經有啦 班人文革批鬥咁

根本唔需要理鳩佢地，人地反個爐，我地反政權，你理人地即刻話唔好多事你地呢d搞港獨

真係好可悲
中共封鎖曬消息
冇一個中國人會幫

其實都可以幫佢地宣傳下
引起牆外中國人既關注e.g.香港內地生

搵人幫仲要咁高姿態 可能真喺香港人先肯俾反應

根本自作幫情，搞撚掂自己先啦，人地叫你企開d呀，有撚得佢地死啦

點解唔識翻牆放上YouTube
平時唔係好鐘意上youtube屌香港人咩

何不食肉糜

擺到明係
俾得喺度唔delete嘅留言肯定係政府filter過先留得低啦
雖然香港冇太多餘力connect佢地
但憑五毛言論就斷定武漢嗰邊唔想有香港聲援就太以偏蓋全

我地唯一可以做嘅係喺更多強國人面前keep住提武漢出咗事
特別係多五毛出沒嘅地方

我睇#16講又唔覺佢講得有錯wo 人地武漢人真係咁諗 關p唔p牌咩事 你咪咁on9啦

屌 咁垃圾
唔好同我地做同路人呀

智慧城市(燈柱監控)一成功
唔會再有地方聽到香港有人示威
坦克碌豬都無人知

中共真係世界毒瘤

agger
所以我都有同D nds 提下

關我撚事

推 有無more details?
好似出完坦克真係無見過新聞

成日話外國勢力
自己根本唔敢將真實既野拎出黎示人
就算呢個世界得番你中國一個國家
依然係會有反抗勢力想滅你共狗

一個台灣，一個中國，啱呀

Sor錯手負評

手殘負評左sorry

Don’t give a shit... domestic affairs of China

分裂前奏

地理上相距太遠, 加上武漢係內陸, 要鎮壓都好難幫. 而且大陸人9成9都認定香港同台灣係不可分割嘅一部分

推啦 中共係極醜惡

啲日期好似nosleep故

我琴日就想話搵極都搵唔到呢幾日嘅消息

然後....就沒有然後了

唔係佢地本地人 人工又唔錯
任打先係最爽 警察 連鬼佬都玩war game咁就知
唔滅共產黨只會隨時死都唔知咩事
表面既世界和平

武漢六月尾開始直頭好似成個地方消失咗咁

香港過兩年都係咁

之前連登仲有班傻鳩話要支持班懵撚

無撚得救

幾個方法嘅
但香港嘅就用緊以夷制夷，港人自治

最恐怖係，我識個武漢人（係上海做嘢）落來香港自由行，問佢知唔知佢屋企遊行緊，佢居然答我唔知，仲好shocked （佢雙親仲要住係武漢）

D勇士真係死左都無人知

大陸民眾，冇事果時就成日屌記者攪事，出左事就等坑殺。

人地口講習總救佢地,係帶頭盔,
唔通話推翻習近平

同鄉會留手, 外省人睬你都傻
但係香港警察自己友都係咁扑

要畀多D人知道發生咩事

警察大把支那人啦
早一兩日好多人講個位沙sir姓沙點睇都唔係香港本土出世的

嘩 咁都比你諗到 好野

最撚搞笑佢地對中共政權同習大大有希望

我哋五年前雨傘都信過成報架，習大大無希望架啦

自己都未搞得掂就咪理佢地啦
仲要人地講到明唔撚駛香港人幫
仲好，唔好俾人分散主線

話我仆街都係咁話 支那愈亂對香港愈有利

咁仲有邊個敢反對

推

不嬲
d武警解放軍
南人北調
東北人南調

打外省人唔會留手

就好似班速龍咁

岩呀

肥佬黎早就係官方認證嘅港獨份子啦

啲示威者死哂都冇人知架啦 垃圾中共

有時都覺得武漢班人好慘,
咩資訊都收唔到就走出嚟示威, 頭盔都唔識要戴個出嚟
香港人支持佢就屌走人, 人同鬼都唔識分

不過都唔得閒理囉, 我哋都好多嘢要處理,
最多都只能夠派吓傳單等大陸人知道咩事

佢地d頭盔仲脆過蛋殼
不過其實有冇都冇乜分別
反正中國武警的武力係無上限
唔似得香港有全世界關注

有啲弱智post睇撚到我眼火爆 不過廢事出聲 你知啦 等陣又俾連登仔屌分化

中國人就係咁。表面話自己中國人
第個省有事，自己梗係笑左先

其實香港人都係咁，只係因為香港可以對外
否則根本同樣結局

其實掉返轉頭黎睇.............
既然係其他地方o既人去打壓當地人
其實當地人還手係可以絕不留情

美國d衛星相呢

有睇蘋果就知佢地最唔認同港獨 會鬧番轉頭

本地人自衛俾人拉 外地人打人無事

發夢得到第一手武漢人的說法。
"街上一個人都冇"

啱呀
洗鬼撐佢地咩
支那人冇一個係無辜
我地幫手撥行個火
等全中國有咁亂得咁亂已經係幫緊自己

由於中國禁止大部份西方記者入境，佢地去哂香港。
所以2014雨革已經有一大堆外國人報。

五毛：關我撚事

點connect？佢地唔明問題就係中國本身，但係我地香港人好清楚，目標一致做法唔同先connect，目標唔一致點connect

宜家真係郁啲都話你分化連內容唔係分化都俾人話分化

好心酸
頭先同武漢遊客傾計
佢完全唔知情

仲唔信出左坦克
話係有心人crop出黎

唉

佢係大學生
唔中意政治課
知道自己消息封閉
但都係大中華膠

我地只可以同情
無野幫到佢地
佢地真係無民主嘅諗法

感覺6月後武漢好似係地球上消失咗

屌，去上水沙田，宣傳比d大陸人知，輸出革命，文宣組做野

香港遲早會咁

中共係封鎖專家

其實好恐怖 真係死咗都冇人知

地獄鬼国

幫佢地向佢地D大陸同胞宣傳下lor

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

武漢己為香港垂下了 呢埸運動失敗的窗口 今次失敗後來又人面識別 又信用系統 我地都會變武漢2.0

Connect 無用
係要利用武漢呢單野輸出+喚醒其他大陸人既抗爭意識至真
因為防火牆，所以只能派傳單

冇得救架啦

以前睇三和d, 好多三和d人都收錢去做維穩, 2，3百一日見人就打